<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Wiesel &amp; Co am Zimmerberg (2014 - 2021)</title>
    <link>https://wieselundco.netlify.app/</link>
    <atom:link href="https://wieselundco.netlify.app/Anpacken.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <description>Wiesel &amp; Co am Zimmerberg
</description>
    <generator>Distill</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 05 Jun 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Wieselwerk mit Schulklassen</title>
      <link>https://wieselundco.netlify.app/mithelfen-anpacken-mithelfen/108-wieselwerk-mit-schulklassen</link>
      <description>Wiesel &amp; Co am Zimmerberg bot Schulklassen ein systemisches Lernfeld direkt vor der Haustür. 

  Handwerkliches Geschick, Austausch mit Bauern und ihren Betrieben, Beziehung zur Natur, Teamfähigkeit, wildtierbiologisches Verständnis, Erfolgserlebnisse in ungewohnten Handlungsfeldern ... - all diese zum Teil essentiellen Erlebnisse und Fähigkeiten konnten mit einem Wieselwerk gefördert und miteinander in Verbindung gebracht werden.</description>
      <guid>https://wieselundco.netlify.app/mithelfen-anpacken-mithelfen/108-wieselwerk-mit-schulklassen</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <media:content url="https://wieselundco.netlify.app/mithelfen-anpacken-mithelfen/108-wieselwerk-mit-schulklassen/2018-03-26-13.17.29_red.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Ihr Team in Aktion</title>
      <link>https://wieselundco.netlify.app/mithelfen-anpacken-mithelfen/75-teamtraining-mit-wiesel-co-am-zimmerb</link>
      <description>Im Winterhalbjahr bot Wiesel &amp; Co am Zimmerberg Aktionstage exklusiv für Teams an.  

Für Gruppen (z.B. Mitarbeiter von Unternehmen), die Ihre Gemeinschaft einmal anders erleben möchten, bot die tatkräftige Lebensraumaufwertung im Bezirk Horgen eine ideale Gelegenheit. Wir gignen auf die jeweiligen Bedürfnisse ein und fanden für  den geeigneten Aktionsort.
  
Welche Gründe sprachen für das Angebot von Wiesel &amp; Co am Zimmerberg?.</description>
      <guid>https://wieselundco.netlify.app/mithelfen-anpacken-mithelfen/75-teamtraining-mit-wiesel-co-am-zimmerb</guid>
      <pubDate>Wed, 08 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <media:content url="https://wieselundco.netlify.app/mithelfen-anpacken-mithelfen/75-teamtraining-mit-wiesel-co-am-zimmerb/Team_in_Aktion_WiCoZ.JPG" medium="image" type="image/jpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>1. und 22. Februar 2020: Aktivitäten an der frischen Luft </title>
      <link>https://wieselundco.netlify.app/mithelfen-anpacken-mithelfen/2020-01-26-123-aktionstage-feb-20</link>
      <description>Sa 1. Februar ab 9.45 Uhr, Schürli 1, Samstagern (mindestens am Vormittag ist's trocken &amp; mild angesagt; HECKENPFLEGE FINDET STATT) 

  An der Gemeindegrenze von Richterswil und Wädenswil, dort wo der Miesbach die Ortsteile Samstagern und Schönenberg verbindet, wurde vor einigen Jahrzehnten ein Landwirtschaftsbetrieb ökologisch ausgerichtet.
  Bis heute handelt es sich um den besten Einstand für das Wild und viele andere Naturwerte am Miesbach. Ein Grund dafür, dass auch die Jagdgesellschaft Richterswil am 1. Februar aktiv dabei ist.  
  
  Damit die Hecken am Miesbach nicht verkahlen, fördern wir mit dem Auslichten die Artenvielfalt. 
  
  Und mit dem Schnittgut legen wir die Grundlage für kommende Aufwertungen am Miesbach. Mehr dazu vor Ort...</description>
      <guid>https://wieselundco.netlify.app/mithelfen-anpacken-mithelfen/2020-01-26-123-aktionstage-feb-20</guid>
      <pubDate>Sun, 26 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <media:content url="https://wieselundco.netlify.app/mithelfen-anpacken-mithelfen/2020-01-26-123-aktionstage-feb-20/Hermelin_schmal_weiss_Rene_Buergisser_2-spieg.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Impressionen von den Dezember-Aktionen</title>
      <link>https://wieselundco.netlify.app/mithelfen-anpacken-mithelfen/124-souvenir-dez-2019</link>
      <description>Zeit für Impressionen von unseren Aktionstagen! Schliesslich folgen auf all die Einladungen jeweils gefreute Aktivitäten mit Erwachsenen sowie Kindern. Persönliche Gespräche, fachlicher Austausch, Gärtnerarbeiten und warme Verpflegung - alles hat seinen Platz. 

  Die Aktionstage im Dezember waren wieder abwechslungsreich... 

  Sehen Sie selbst:</description>
      <guid>https://wieselundco.netlify.app/mithelfen-anpacken-mithelfen/124-souvenir-dez-2019</guid>
      <pubDate>Sat, 21 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <media:content url="https://wieselundco.netlify.app/mithelfen-anpacken-mithelfen/124-souvenir-dez-2019/2019-12-07_134428_red.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Einladung zu Aktions-Samstagen 7. &amp; 14. Dezember</title>
      <link>https://wieselundco.netlify.app/mithelfen-anpacken-mithelfen/2019-11-29-122-aktionstage-dez-19</link>
      <description>Am 7. Dezember sind Sie herzlich zum Mitwirken eingeladen auf den Hirzel, am 14. Dezember nach Wädenswil:  

  Sa 7. Dezember ab 9.15 Uhr, Chrutzelenmoos(FINDET STATT, ES SIND NUR WENIGE REGENTROPFEN PROGNOSTIZIERT):  
  Zum ersten Mal gibt es die Möglichkeit, sich im Zusammenhang mit einer Feldscheunensanierung zu engagieren und informieren. Und zwar werden wir an diesem Tag für die Vorbereitungen zur Instandstellung einer Hütte sorgen, die früher der Einlagerung von gestochenem Torf diente. 
  Im gleichen Zug bauen wir einen Unterschlupf für Wiesel &amp; Co.   
  
  Sa 14. Dezember ab 9.35 Uhr, Büelenebnet: WETTER HERBSTLICH - AKTIONSTAG FINDET STATTUnweit oberhalb dem Wädenswiler Siedlungsraum beginnt die Rietlandschaft. Wo bis vor 100 Jahren die alte Büelenebnetstrasse entlang einem Wassergraben führte, befindet sich heute ein naturnahes Stück Land von ca. 1/3 ha Grösse. Das Feldgehölz wird heute dominiert von Hasel &amp; Hartriegel. 
Mit unserem Pflegeeingriff und einer Pflanzung möchten wir die Arten- und Strukturvielfalt erhöhen. 

Wir freuen uns auf Ihr Mitwirken! ...und wenn Sie an diesen Tagen verhindert sind, so merken Sie sich bitte den 22. Februar 2020 vor.</description>
      <guid>https://wieselundco.netlify.app/mithelfen-anpacken-mithelfen/2019-11-29-122-aktionstage-dez-19</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <media:content url="https://wieselundco.netlify.app/mithelfen-anpacken-mithelfen/2019-11-29-122-aktionstage-dez-19/IMG_0130_02_schmal.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Einladung zur Pflanzung im Wolfbühl am 16. &amp; 23. März</title>
      <link>https://wieselundco.netlify.app/mithelfen-anpacken-mithelfen/2019-03-08-113-pflanzung-wolfbuehl-maerz2</link>
      <description>Stattliche 280 Meter Hecken will Landwirt Christian Hauser in Schönenberg initiieren und natürlich unterstützen wir ihn dabei.  

An den Samstagen 16. &amp; 23. März treffen sich Interessierte Einzelpersonen oder Familien um 9.45 Uhr im Wolfbühl 2, Schönenberg.
  
Gepflanzt werden "leichte Büsche" aus der Forstbaumschule Rüti ZH und bei Gelegenheit ergänzen wir die Gebüschgruppen gleich mit kleinen Deckungsstrukturen.</description>
      <guid>https://wieselundco.netlify.app/mithelfen-anpacken-mithelfen/2019-03-08-113-pflanzung-wolfbuehl-maerz2</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <media:content url="https://wieselundco.netlify.app/mithelfen-anpacken-mithelfen/2019-03-08-113-pflanzung-wolfbuehl-maerz2/11_rietwies_red.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Einladung zum Strukturenbau am 14. April</title>
      <link>https://wieselundco.netlify.app/mithelfen-anpacken-mithelfen/2017-02-15-111-strukturenbau-14-april</link>
      <description>Am Samstag 14. April ab 10.15 Uhr nehmen wir uns u.a. der Herausforderung "Zugerstrasse" an. Durchschnittlich 17'000 Fahrzeuge verkehren täglich über die Hirzel Passstrasse. Da u.a. Kleinraubtiere gelegentlich die Strasse  queren müssen, versuchen wir Deckungsmöglichkeiten entlang der Strasse zu schaffen. Somit haben sie eine Alternative zur "Flucht nach vorne", wenn ein Fahrzeug naht.</description>
      <guid>https://wieselundco.netlify.app/mithelfen-anpacken-mithelfen/2017-02-15-111-strukturenbau-14-april</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <media:content url="https://wieselundco.netlify.app/mithelfen-anpacken-mithelfen/2017-02-15-111-strukturenbau-14-april/P9200016_red.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Bau von Nistkammern - und der Frühling kann beginnen</title>
      <link>https://wieselundco.netlify.app/mithelfen-anpacken-mithelfen/2017-04-03-95-aktionstage-april-2017</link>
      <description>Der Mai ist üblicherweise der Monat, wann Hermelin, Mauswiesel und Iltis Jungen zur Welt bringen. Entsprechend wollen wir den April noch zum Bau von Nistkammern und Deckungen nutzen.  

Wie gewohnt bieten wir Ihnen Gelegenheit, an der frischen Luft etwas sinnvolles für die Naturwerte zu unternehmen. Die ganze Familie ist eingeladen zu erfreulichen Bekanntschaften, Lernerlebnissen und Taten. Natürlich offerieren wir währschafte Zwischenverpflegung ab Hof.</description>
      <guid>https://wieselundco.netlify.app/mithelfen-anpacken-mithelfen/2017-04-03-95-aktionstage-april-2017</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <media:content url="https://wieselundco.netlify.app/mithelfen-anpacken-mithelfen/2017-04-03-95-aktionstage-april-2017/Hermelin-30.06.20110004_oessm.org_snipe.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Kinderaugen, Äste, Wienerli und Tinte</title>
      <link>https://wieselundco.netlify.app/mithelfen-anpacken-mithelfen/2017-02-15-81-aktionstage-februar-2017</link>
      <description>Was braucht es mehr für einen kompletten Aktionstag mit Wiesel &amp; Co am Zimmerberg? Vielleicht Sonnenstrahlen? Auch diese segneten unser geschäftiges Treiben an den beiden ersten Einsätzen im 2017. 

  Etwas zeigte sich uns wieder einmal auf erfreuliche Weise:</description>
      <guid>https://wieselundco.netlify.app/mithelfen-anpacken-mithelfen/2017-02-15-81-aktionstage-februar-2017</guid>
      <pubDate>Wed, 15 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <media:content url="https://wieselundco.netlify.app/mithelfen-anpacken-mithelfen/2017-02-15-81-aktionstage-februar-2017/30_Ausee.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Erste Möglichkeiten zum Mitwirken im Winter 2017</title>
      <link>https://wieselundco.netlify.app/mithelfen-anpacken-mithelfen/2017-01-26-29-erste-moeglichkeiten-zum-mi</link>
      <description>Heuer feiern wir einen der kältesten Januare seit Messbeginn. Dies sorgt einerseits für kalte Ohren, aber auch für beste Verhältnisse zur bodenschonenden Holzerei. Und auch das weisse Winterfell des Hermelins kann seine volle  Wirkung entfalten.  

Wir vom Projekt Wiesel &amp; Co am Zimmerberg erfreuen uns ob dem anfallenden Astmaterial und errichten an ausgewählten Standorten Asthaufen, so dass die Kleinraubtiere schützende Orte zum Versteck und zur Jungenaufzucht finden. 
  
Die ersten beiden Aktionstage finden an den Samstagen vom 4. und 11. Februar statt.</description>
      <guid>https://wieselundco.netlify.app/mithelfen-anpacken-mithelfen/2017-01-26-29-erste-moeglichkeiten-zum-mi</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <media:content url="https://wieselundco.netlify.app/mithelfen-anpacken-mithelfen/2017-01-26-29-erste-moeglichkeiten-zum-mi/natur-portrait.de-daniel_hoeher.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Demnächst letzte Aktionstage des Winterhalbjahres 2015/6</title>
      <link>https://wieselundco.netlify.app/mithelfen-anpacken-mithelfen/2016-03-07-74-aktionstage-april-2016</link>
      <description>Uns ists Recht, dass der Frühling und damit das Wachstum der Wiesen und Gehölze durch die moderaten Temperaturen etwas gebremst wurde.  

Damit herrschen im April ideale Bedingungen für die Pflanzung von Gebüschgruppen und die Anlage von diversen Strukturen! 
  
Die Vielfalt unser Tätigkeiten vermehrt sich durch die Pflanzaktionen. 

Weiterhin gilt: Verpflegung wird stets offeriert, es wartet eine Menge von Wissenswertem auf die TeilnehmerInnen und die Wertschöpfung in der Natur und zwischen den Beteiligten ist gewiss.  
Klicken sie weiter für die Details zu den Aktionstagen - wir freuen uns auf ihr Mitwirken, auch halbtägige Einsätze sind sehr willkommen!</description>
      <guid>https://wieselundco.netlify.app/mithelfen-anpacken-mithelfen/2016-03-07-74-aktionstage-april-2016</guid>
      <pubDate>Sun, 20 Mar 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <media:content url="https://wieselundco.netlify.app/mithelfen-anpacken-mithelfen/2016-03-07-74-aktionstage-april-2016/29_Aktiontage_Winter15_6.JPG" medium="image" type="image/jpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Aststrukturen bauen am 12., 14. und 19. März</title>
      <link>https://wieselundco.netlify.app/mithelfen-anpacken-mithelfen/2016-03-08-71-aststrukturen-bauen-sa-12-m</link>
      <description>Am kommenden Samstag (12.3) bekommen die Kleinraubtiere gleich in zwei verschiedenen Landschaftskammern (Horgen und Wädenswil) Kleinstrukturen gebaut. Am Montag (14.3) wie auch am Samstag darauf (19.3) werden weitere Massnahmen in Wädenswil umgesetzt. 

Es handelt sich bei diesen Gelegenheiten um die Erstellung von Unterschlupf und Jungenaufzuchtstätten aus Asthaufen mit Hohlraum im Innern. Momentan konzentrieren wir uns auf diese Massnahmentypen, denn sie sind bei bei Wiesel &amp; Co sehr beliebt.</description>
      <guid>https://wieselundco.netlify.app/mithelfen-anpacken-mithelfen/2016-03-08-71-aststrukturen-bauen-sa-12-m</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Mar 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <media:content url="https://wieselundco.netlify.app/mithelfen-anpacken-mithelfen/2016-03-08-71-aststrukturen-bauen-sa-12-m/20160123_133145.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Mit Ferienpass Unterschlupf bauen</title>
      <link>https://wieselundco.netlify.app/mithelfen-anpacken-mithelfen/2016-02-26-70-mit-ferienpass-kleinstruktu</link>
      <description>SchülerInnen der 4.-9 Klassen von Wädenswil sind im Rahmen des Ferienpass eingeladen, einen spannenden Tag im Sagenholz zu erleben. Wir werden uns mit Handsägen ausgerüstet in ein Waldstück am Aabach begeben und den dortigen Lebensraum der Kleinraubtiere aufwerten. 

  Natürlich können wir zusammen so einiges über die faszinierenden Kleinraubtierarten Hermelin, Mauswiesel und Iltis erfahren.</description>
      <guid>https://wieselundco.netlify.app/mithelfen-anpacken-mithelfen/2016-02-26-70-mit-ferienpass-kleinstruktu</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <media:content url="https://wieselundco.netlify.app/mithelfen-anpacken-mithelfen/2016-02-26-70-mit-ferienpass-kleinstruktu/IMG_0209_0.2.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Kleinstrukturen der Pilotmassnahme erstellt</title>
      <link>https://wieselundco.netlify.app/mithelfen-anpacken-mithelfen/2015-09-01-kleinstrukturen-der-pilotmassnahme-erstellt</link>
      <description>Rund drei Dutzend junge und junggebliebene Aktive trugen am vergangenen Wochenende zur erfolgreichen Umsetzung der Pilotmassnahme am Stockenbach bei. Ihr Interesse und auch die wärmenden Sonnenstrahlen sorgten für eine engagierte und fröhliche Stimmung während dem Anlegen von Kleinstrukturen. Manche dieser Asthaufen verdienen kaum mehr die Bezeichnung „Klein“-Struktur, ...</description>
      <guid>https://wieselundco.netlify.app/mithelfen-anpacken-mithelfen/2015-09-01-kleinstrukturen-der-pilotmassnahme-erstellt</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <media:content url="https://user-images.githubusercontent.com/49158554/129250212-78f1517c-a97e-49c4-b637-3eef70846bdc.JPG" medium="image" type="image/jpeg"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
