<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Wiesel &amp; Co am Zimmerberg (2014 - 2021)</title>
    <link>https://wieselundco.netlify.app/</link>
    <atom:link href="https://wieselundco.netlify.app/Beobachtungen.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <description>Wiesel &amp; Co am Zimmerberg
</description>
    <generator>Distill</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 01 Feb 2014 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Warum hilft meine Beobachtungs-Meldung?</title>
      <link>https://wieselundco.netlify.app/mithelfen-anpacken-beobachtung/28-warum-und-wozu-hilft-meine-sichtungs-</link>
      <description>Verlässliche Daten über die Kleinraubtier-Bestände und ihre Entwicklung fehlen schweizweit. 

  Selbst die Verbreitungskarten, die das Centre Suisse de Cartographie de la Faune (www.cscf.ch) anhand den vorhandenen Daten zeigt, sind mit Vorsicht zu geniessen. Offensichtlich beeinflussen regionale Erhebungen die zitierten Verbreitungskarten so stark, dass sie ein falsches Abbild der Artvorkommen suggerieren könnten. So resultierte aus einem kürzlich erfolgten Monitoring im Kanton Aargau, dass der Baummarder dort weit verbreitet ist. Vergleichbare Landschaften angrenzender Kantone zeigen hingegen auf der Verbreitungskarte eine auffallend lückige Verbreitung. 

  Das fehlende Wissen über das Vorkommen von Kleinraubtieren wird damit augenfällig. Welche Gründe gibt es dafür?</description>
      <guid>https://wieselundco.netlify.app/mithelfen-anpacken-beobachtung/28-warum-und-wozu-hilft-meine-sichtungs-</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Feb 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sichtungsmeldung mit Webfauna</title>
      <link>https://wieselundco.netlify.app/mithelfen-anpacken-beobachtung/33-eine-beobachtung-melden-3</link>
      <description>Ihre Beobachtungsmeldung ist wichtig für künftige Förder- und Forschungsprojekte zugunsten von Wiesel &amp; Co. 

  Nach Projektende können wir die Sichtungsmeldungen nicht mehr entgegennehmen und verweisen auf die App von infofauna/CSCF, dem Schweizerischen Zentrum für die Kartografie der Fauna.</description>
      <guid>https://wieselundco.netlify.app/mithelfen-anpacken-beobachtung/33-eine-beobachtung-melden-3</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sichtungskarte mit allen Beobachtungen von Wiesel &amp; Co am Zimmerberg</title>
      <link>https://wieselundco.netlify.app/mithelfen-anpacken-beobachtung/39-zur-interaktiven-karte</link>
      <description>Seit Beginn des Projekts wurde die Bevölkerung dazu aufgerufen, Beobachtungen von Kleinraubtieren zu melden. Meldungen wurden via das projekteigene Webtool, ein Faltblatt sowie per Mail oder auch mündlich aufgenommen. Die Beobachtungsmeldungen wurden in der Folge verifiziert und auf der Webkarte veröffentlicht.</description>
      <guid>https://wieselundco.netlify.app/mithelfen-anpacken-beobachtung/39-zur-interaktiven-karte</guid>
      <pubDate>Wed, 20 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
