<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Wiesel &amp; Co am Zimmerberg (2014 - 2021)</title>
    <link>https://wieselundco.netlify.app/</link>
    <atom:link href="https://wieselundco.netlify.app/Resultate.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <description>Wiesel &amp; Co am Zimmerberg
</description>
    <generator>Distill</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 12 Aug 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Letzte Feldscheunen aufgewertet - wie weiter?</title>
      <link>https://wieselundco.netlify.app/projekt-resultate/2021-08-12-letzte-feldscheunen-aufgewertet-wie-weiter</link>
      <description>In der Schlussphase des Projektes konnten zwei weitere Streu- bzw. Torfhütten in Stand gestellt und mit Strukturen für Wiesel &amp; Co ausgestattet werden.

Sie befinden sich am Rand des Chrutzelenmooses.

Erfahren Sie mehr und machen Sie sich ein Bild von den Sanierungen.</description>
      <guid>https://wieselundco.netlify.app/projekt-resultate/2021-08-12-letzte-feldscheunen-aufgewertet-wie-weiter</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <media:content url="https://user-images.githubusercontent.com/49158554/129364027-619afe7b-d105-45bf-842a-20a833fadfa6.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Pressespiegel</title>
      <link>https://wieselundco.netlify.app/projekt-resultate/pressespiegel</link>
      <description>Die Aktivitäten von Wiesel &amp; Co am Zimmerberg fanden in verschiedenen Pressehäusern Resonanz.

Folgend einige Artikel und Verweise auf lesens- oder sehenswerte Publikationen:</description>
      <guid>https://wieselundco.netlify.app/projekt-resultate/pressespiegel</guid>
      <pubDate>Fri, 04 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <media:content url="https://user-images.githubusercontent.com/49158554/129121007-6ce0a617-2888-4f96-a1e6-0662ae97aca4.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Erste Gross-Strukturen bei Gittermasten </title>
      <link>https://wieselundco.netlify.app/projekt-resultate/133-erste-mast-strukturen</link>
      <description>Inspiriert durch die Stiftung Lebensraum Linthebene und in Zusammenarbeit mit interessierten Landwirten sowie swissgrid und den Elektrizitätswerken der Stadt Zürich (EWZ) kommt es in der Schlussphase des Projekts erfreulicherweise noch zu den geplanten Pilotmassnahmen: 

  Es handelt sich um Gross-Strukturen im Bereich von Gittermasten - Hintergründe und Absichten sind hier umrissen. 

  Wir sehen in den Gross-Strukturen bei Gittermasten oder vergleichbaren Bewirtschaftungshindernissen ein grosses Potential für Trittsteinbiotope im Sinne der Ökologischen Infrastruktur.  

  Folgend einige Impressionen:</description>
      <guid>https://wieselundco.netlify.app/projekt-resultate/133-erste-mast-strukturen</guid>
      <pubDate>Sat, 23 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <media:content url="https://wieselundco.netlify.app/projekt-resultate/133-erste-mast-strukturen/2020-11-18_115126_1500px.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Acht Torf- bzw. Streuhütten leben länger</title>
      <link>https://wieselundco.netlify.app/projekt-resultate/134-acht-streuhuetten-saniert</link>
      <description>Die vergangenen beiden Winterhalbjahre brachten nochmals die Chance, kulturlandschaftlich und ökologisch bedeutende Kleinbauten in Stand zu stellen. 

  Welchen Beteiligten ist es zu verdanken, dass fünf weitere Feldscheunen saniert werden können? 

  Sehen Sie zudem anhand zweier Beispiele, wie die Bauten wieder dem Wetter gewappnet wurden und welche Quartiere für die Kleinraubtiere geschaffen wurden:</description>
      <guid>https://wieselundco.netlify.app/projekt-resultate/134-acht-streuhuetten-saniert</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <media:content url="https://wieselundco.netlify.app/projekt-resultate/134-acht-streuhuetten-saniert/28_FS-Seeli_1000px.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Zwischenbericht Ende 2019</title>
      <link>https://wieselundco.netlify.app/projekt-resultate/129-zwischenbericht-2019</link>
      <description>Bis Ende 2019 konnten die meisten Projektziele deutlich übertroffen werden. Beispielsweise sind schon ca. 450 statt total 300 projektierte Klein- und Grossstrukturen realisiert!

Die letzten 18 Monate fokussieren sich auf die Instandstellung von Feldscheunen und die Erstellung von Gross-Strukturen. 

Ebenso wird auf eine nachhaltige Anschlusslösung für die regionale Natur- und Landschaftsförderung hingearbeitet. 

Überzeugen Sie sich selbst anhand der  Fakten und Impressionen und wagen sie mit uns einen Rück- und Ausblick.</description>
      <guid>https://wieselundco.netlify.app/projekt-resultate/129-zwischenbericht-2019</guid>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <media:content url="https://wieselundco.netlify.app/projekt-resultate/129-zwischenbericht-2019/Zwbericht19_Deckblatt.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Systematische Wirkungskontrolle, Etappe 1von2</title>
      <link>https://wieselundco.netlify.app/projekt-resultate/125-wk-etappe1</link>
      <description>Entsprechend [unseren Projektzielen](https://github.com/wieselundco/website/files/6971747/WiCoZ_Phase_2_Projektbeschrieb.pdf)wurden bisher einerseits jene Standorte zur Wirkungskontrolle ausgewählt, die gemäss unserem [Patch- und Vernetzungsplan](https://github.com/wieselundco/website/files/6971748/AnhangC_Patch_Vernetzungsplanung.1.pdf) auf den schematischen Korridoren liegen.  

Andererseits wurden die Standorte auch dann "spontan" zur Wirkungskontrolle ausgewählt, wenn es für die Öffentlichkeitsarbeit und Umweltbildung mit Schulklassen gelegen kam. 

  Aus den Jahresberichten geht hervor, dass wir an ca. 2 von 3 Standorten der "spontanen Wirkungskontrolle" [Zusammenfassung von 2015/16](http://www.wieselundco.ch/projekt/resultate/80-massnahmen-sind-nachweislich-attraktiv) die Zielarten Hermelin und/oder Iltis nachweisen konnten.  

Mit dem Start der "systematischen Wirkungskontrolle" in der Endphase des Projekts stieg die Spannung, ob sich die hohen Nachweisraten bestätigen lassen würden. 

Lassen Sie sich positiv überraschen von den Resultaten der Etappe 1von2.</description>
      <guid>https://wieselundco.netlify.app/projekt-resultate/125-wk-etappe1</guid>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <media:content url="https://wieselundco.netlify.app/projekt-resultate/125-wk-etappe1/steinmarder_wq_Oberfelsen.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Impressionen von den Dezember-Aktionen</title>
      <link>https://wieselundco.netlify.app/projekt-resultate/124-souvenir-dez-2019</link>
      <description>Zeit für Impressionen von unseren Aktionstagen! Schliesslich folgen auf all die Einladungen jeweils gefreute Aktivitäten mit Erwachsenen sowie Kindern. Persönliche Gespräche, fachlicher Austausch, Gärtnerarbeiten und warme Verpflegung - alles hat seinen Platz. 

  Die Aktionstage im Dezember waren wieder abwechslungsreich... 

  Sehen Sie selbst:</description>
      <guid>https://wieselundco.netlify.app/projekt-resultate/124-souvenir-dez-2019</guid>
      <pubDate>Sat, 21 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <media:content url="https://wieselundco.netlify.app/projekt-resultate/124-souvenir-dez-2019/2019-12-07_134428_red.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Überarbeitete Karten für Massnahmen und Sichtungen online!</title>
      <link>https://wieselundco.netlify.app/projekt-resultate/118-ueberarbeitete-karten-fuer-massnahme</link>
      <description>Die neuen Webkarten geben einen eindrücklichen Überblick und Einblick ins Projekt Wiesel &amp; Co am Zimmerberg. Die Massahmenkarte zeigt stets den aktuellen Stand der realisierten Klein- und Grossstrukturen, der begleiteten faunagerechten Durchlasssanierungen und der sanierten Feldscheunen. Nicht nur der Ort der Massnahmen ist sichtbar, sondern es können auch einige weitere Infos abgefragt werden. 

  Die Sichtungskarte erlaubte es, eigene Sichtungen von Kleinraubtieren zu melden und damit das Grundlagewissen zu dieser Artengruppe zu erweitern. Gleichzeitig können auf der Karte bei uns jene Sichtungsmeldungen angezeigt werden, die wir verifiziert haben bzw. als plausibel erachten.</description>
      <guid>https://wieselundco.netlify.app/projekt-resultate/118-ueberarbeitete-karten-fuer-massnahme</guid>
      <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <media:content url="https://wieselundco.netlify.app/projekt-resultate/118-ueberarbeitete-karten-fuer-massnahme/sichtung.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Drei Streuhütten sind saniert</title>
      <link>https://wieselundco.netlify.app/projekt-resultate/120-drei-streuhuetten-sind-saniert</link>
      <description>Im Frühling 2019 konnten die zum Teil sehr aufwändigen Instandstellungen dreier kulturlandschaftlich bedeutender Streuhütten in Schönenberg erfolgreich abgeschlossen werden. 

  Unser Projekt unterstützte die Sanierungen ideell und finanziell, doch zum Erfolg trugen hauptsächlich die initiativen Besitzer der Feldscheunen bei. Ihnen gilt ein grosses Dankeschön, dass uns diese regionaltypischen Bauten für weitere Jahrzehnte von der traditionellen Bewirtschaftung der Streuwiesen erzählen. 

  Erfahren Sie in Bild und Wort, wie die Objekte saniert und ökologisch aufgewertet wurden.</description>
      <guid>https://wieselundco.netlify.app/projekt-resultate/120-drei-streuhuetten-sind-saniert</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <media:content url="https://wieselundco.netlify.app/projekt-resultate/120-drei-streuhuetten-sind-saniert/807_FS-Steinweid_2019-04-01_092855_red.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Zwischenbericht Ende 2018</title>
      <link>https://wieselundco.netlify.app/projekt-resultate/121-zwischenbericht-2018</link>
      <description>Wir befinden uns in der zweiten Halbzeit der umsetzungsorientierten Projektphase 2. 

Bis Ende 2018 konnten bereits einige Projektziele übertroffen werden. Beispielsweise sind schon 315 von total 300 projektierten Klein- und Grossstrukturen umgesetzt worden! 

Doch es gilt noch andere Ziele zu erreichen und ohnehin ist das Potential vorhanden, mehr zu realisieren als geplant.  Überzeugen Sie sich selbst anhand der  Fakten und Impressionen und wagen sie mit uns den Ausblick auf das Jahr 2019.</description>
      <guid>https://wieselundco.netlify.app/projekt-resultate/121-zwischenbericht-2018</guid>
      <pubDate>Wed, 23 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <media:content url="https://wieselundco.netlify.app/projekt-resultate/121-zwischenbericht-2018/Zwischenbericht_WiCoZ_2018_Deckblatt.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Wieselförderung am Beispiel "Mosli"</title>
      <link>https://wieselundco.netlify.app/projekt-resultate/112-beispiel-mosli</link>
      <description>Wahrlich eine schöne Gelegenheit, um die praktische Lebensraumaufwertung, die angewandte Forschung, die Umweltbildung und die Wirkungskontrolle von Wiesel &amp; Co am Zimmerberg zu zeigen:  

  Am Beispiel des Landwirtschaftsbetriebs der Familie Styger im Mosli, Wädenswil.  

  Die Fotogalerie und eine kurze Reportage von "Schweiz aktuell" illustrieren das Beispiel "Mosli" eindrücklich.</description>
      <guid>https://wieselundco.netlify.app/projekt-resultate/112-beispiel-mosli</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <media:content url="https://wieselundco.netlify.app/projekt-resultate/112-beispiel-mosli/beute-hochformat.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Die Streuhütte in der Steinweid lebt auf </title>
      <link>https://wieselundco.netlify.app/projekt-resultate/110-feldscheunen-sanierung-2018-03</link>
      <description>Auch die Streuhütte in der Steinweid erfuhr die zweite Sanierungsetappe. Wie im Fall des Objekts im Hinterbergried ist auch hier die Besitzerfamilie fachkundig und leistet eigens unzählige Stunden zur Restauration des Holzbaus.  

  Die Fotogalerie zeigt, wie aufwändig das legale Vorgehen der Instandstellung ist.</description>
      <guid>https://wieselundco.netlify.app/projekt-resultate/110-feldscheunen-sanierung-2018-03</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <media:content url="https://wieselundco.netlify.app/projekt-resultate/110-feldscheunen-sanierung-2018-03/1430314439048_red.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Zwischenbericht und Massnahmenkarte Ende 2017</title>
      <link>https://wieselundco.netlify.app/projekt-resultate/109-zwischenbericht-2017-von-phase-2</link>
      <description>Bereits ist Halbzeit in der umsetzungsorientierten Phase 2 unseres Projekts. 

  Erneut können wir eine sehr positive Bilanz ziehen. Was die Realisierung der bis Projektende zum Ziel gesetzten 300 Klein- und Grossstrukturen angeht, sind bereits 215 erstellt.  Glücklicherweise haben wir für die zweite Halbzeit klare Perspektiven und grosse Motivation sowohl für kommende Lebensraumaufwertungen wie auch für weitere Ziele wie die Wieselwerke mit Schulklassen. 

  Gerne zählen wir weiterhin auf das Interesse und die Aktivität der Bevölkerung. Lesen sie von den wichtigsten Errungenschaften bis Ende 2017 und wagen sie mit uns den Ausblick auf das Jahr 2018.</description>
      <guid>https://wieselundco.netlify.app/projekt-resultate/109-zwischenbericht-2017-von-phase-2</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <media:content url="https://wieselundco.netlify.app/projekt-resultate/109-zwischenbericht-2017-von-phase-2/mn2017_bezirk_schmal.JPG" medium="image" type="image/jpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Streuhütte im Hinterbergried steht wieder auf dem Trockenen</title>
      <link>https://wieselundco.netlify.app/projekt-resultate/101-feldscheunen-sanierung-2017-10</link>
      <description>Sanierungsetappe 2 der Streuhütte im Hinterbergried: 

  Feuchtigkeit oder Wechselfeuchtigkeit bedeutet bekanntlich für die meisten Hölzer den schnellen Zerfall. 

  Streuhütten haben dementsprechend sprichwörtlich einen schlechten Stand. 

  Die Besitzer des Objekts im Hinterbergried (Schönenberg) nutzten das prächtige Herbstwetter für die Fortführung der Instandstellung.</description>
      <guid>https://wieselundco.netlify.app/projekt-resultate/101-feldscheunen-sanierung-2017-10</guid>
      <pubDate>Sun, 22 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <media:content url="https://wieselundco.netlify.app/projekt-resultate/101-feldscheunen-sanierung-2017-10/Hinterberg_Sanierung_5.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Souvenir! Taten der Saison 2016/7.</title>
      <link>https://wieselundco.netlify.app/projekt-resultate/97-souvenir-2016-7</link>
      <description>Der Rückblick auf die Saison lohnt auch dieses Jahr! 

Engagierte Naturfreunde sorgten für weitere Dutzende Aufwertungsmassnahmen und zwar an 16 Orten im Bezirk Horgen. 

Seit dem Frühjahr 2016 bieten damit stolze 174 neu erstellte Asthaufen, Winterquartiere, Gebüschgruppen und Gross-Strukturen Wiesel &amp; Co Unterschlupf.</description>
      <guid>https://wieselundco.netlify.app/projekt-resultate/97-souvenir-2016-7</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <media:content url="https://wieselundco.netlify.app/projekt-resultate/97-souvenir-2016-7/027_abMaerz2017.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Instandstellung von Feldscheunen gestartet</title>
      <link>https://wieselundco.netlify.app/projekt-resultate/94-feldscheunen-sanierung-2016-7</link>
      <description>Wiesel &amp; Co am Zimmerberg unterstützt Besitzer von Feldscheunen finanziell, ideell und wo möglich auch handwerklich, wenn sie beabsichtigen ihre traditionelle Streuhütte oder ein vergleichbares Objekt baulich zu unterhalten. Dachschäden, sich senkende Fundamentsteine und Einwachsen von Gehölzen führen in wenigen Jahren zu Schäden, die diese kleinen Objekte bald substanziell betreffen. 

Im Frühjahr 2017 konnten erste Sanierungen starten. 

Sehen Sie dazu erste Impressionen und erfahren sie die Gründe für das Engagement der Besitzer und unseres Projekts.</description>
      <guid>https://wieselundco.netlify.app/projekt-resultate/94-feldscheunen-sanierung-2016-7</guid>
      <pubDate>Wed, 15 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <media:content url="https://wieselundco.netlify.app/projekt-resultate/94-feldscheunen-sanierung-2016-7/Hinterberg_Sanierung.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Massnahmen sind nachweislich attraktiv</title>
      <link>https://wieselundco.netlify.app/projekt-resultate/80-massnahmen-sind-nachweislich-attrakti</link>
      <description>Gut zwei Dutzend Standorte konnte das Projekt im Winterhalbjahr 2015/16 aufwerten - 8 davon statteten wir mit Spurentunneln aus. 

Obwohl im letzten Sommerhalbjahr vielerorts Zurückhaltung beim Aufwand für die Wirkungskontrolle geübt wurde, das nasse Wetter zudem die Papiere schädigte und damit die Ergebnisse wissenschaftlichen Zwecken nicht ganz gerecht wurden, liessen sich die BetreuerInnen der Spurentunnel positiv überraschen:</description>
      <guid>https://wieselundco.netlify.app/projekt-resultate/80-massnahmen-sind-nachweislich-attrakti</guid>
      <pubDate>Tue, 31 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <media:content url="https://wieselundco.netlify.app/projekt-resultate/80-massnahmen-sind-nachweislich-attrakti/rebekkaIltis.PNG" medium="image" type="image/png" width="500" height="402"/>
    </item>
    <item>
      <title>Zwischenbericht 2015/16 von Phase 2</title>
      <link>https://wieselundco.netlify.app/projekt-resultate/99-zwischenbericht-2015-16-von-phase-2</link>
      <description>Der Zwischenbericht gibt insbesondere Auskunft über die Resultate von Beginn der Projektphase 2 im Oktober 2015 bis Ende 2016. 

Er wagt ausserdem einen Ausblick auf das Jahr 2017 und zeigt Beweggründe und Organisationsform von Wiesel &amp; Co am Zimmerberg auf.</description>
      <guid>https://wieselundco.netlify.app/projekt-resultate/99-zwischenbericht-2015-16-von-phase-2</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <media:content url="https://wieselundco.netlify.app/projekt-resultate/99-zwischenbericht-2015-16-von-phase-2/titelbild_snipe.JPG" medium="image" type="image/jpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Plandarstellung zum Massnahmenstand Ende 2016</title>
      <link>https://wieselundco.netlify.app/projekt-resultate/100-massnahmenstande-ende-2016</link>
      <description>Die kartografische Darstellung zeigt den fulminanten Start in die Phase 2 mit weit über 100 realisierten Lebensraumaufwertungen bis Ende des Jahres 2016.  

 Es lassen sich interessante Aspekte darstellen: 

 Über die Schaltfläche Layer kann z.B. unser Planungsinstrument mit den schematischen Vernetzungskorridoren angezeigt werden.  
 [Plandarstellung öffnen](https://zhaw.maps.arcgis.com/apps/View/index.html?appid=ef50669618af4f12911246b67674fce4&amp;extent=8.4012,47.1373,8.9506,47.3063)</description>
      <guid>https://wieselundco.netlify.app/projekt-resultate/100-massnahmenstande-ende-2016</guid>
      <pubDate>Sun, 22 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <media:content url="https://wieselundco.netlify.app/projekt-resultate/100-massnahmenstande-ende-2016/ausschnitt_MnGIS16.JPG" medium="image" type="image/jpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Bereits mehr als 100 Massnahmen realisiert</title>
      <link>https://wieselundco.netlify.app/projekt-resultate/77-100-massnahmen-realisiert</link>
      <description>Die seriöse Vorbereitung auf die Umsetzungsphase des Projekts in den Jahren 2014 und 2015 hat sich offensichtlich gelohnt. Dank den guten Kontakten mit Landwirten, Jägern und Förstern konnten im ersten Quartal 2016 bereits über hundert Massnahmen umgesetzt werden: Asthaufen, Winterquartiere, Gebüschgruppen und Gross-Strukturen.  

Gelungen ist dies nicht zuletzt dank der massgeblichen Beteiligung der Ackerbaustellenleiter und Leiter von Vernetzungsprojekten. 

Ohne das Mitwirken von unzähligen HelferInnen von Naturschutzvereinen, Pfadfinder-Abteilungen, Schulklassen, Jagdgesellschaften, Anwohnerschaften etc. wäre dies nicht möglich gewesen. 

Ihnen allen gebührt ein herzliches Dankeschön! Wiesel &amp; Co am Zimmerberg blickt zuversichtlich auf den April und die kommenden Saisons voller Aufwertungsmassnahmen für die Lebensräume der Kleinraubtiere. 

Machen Sie sich ein Bild von den in schöner Erinnerung bleibenden Aktionstagen:</description>
      <guid>https://wieselundco.netlify.app/projekt-resultate/77-100-massnahmen-realisiert</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <media:content url="https://wieselundco.netlify.app/projekt-resultate/77-100-massnahmen-realisiert/7_Aktiontage_Winter15_6.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Phase 1: Schlussbericht</title>
      <link>https://wieselundco.netlify.app/projekt-resultate/64-phase-1-schlussbericht</link>
      <description>Die Trägerschaft von Wiesel &amp; Co am Zimmerberg (WiCoZ) hat in Phase 1 viel Energie investiert, um die Ziele und Projektinhalte für die kommenden Jahre des Gesamtprojekts verschiedenen Interessengruppen näher zu bringen und sie zur Partizipation einzuladen. 

Durch persönliches Gespräch, Standaktionen, Exkursionen, Vorträge etc. wurde erreicht, dass u.a. Vertreter der Landwirtschaft, der Jagd, des Forstes und die interessierte Bevölkerung die Gefährdung der Kleinraubtiere wahrnehmen, Ihren Nutzen erkennen und um eigene Handlungsmöglichkeiten zugunsten der Förderung von Wiesel &amp; Co wissen.</description>
      <guid>https://wieselundco.netlify.app/projekt-resultate/64-phase-1-schlussbericht</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <media:content url="https://wieselundco.netlify.app/projekt-resultate/64-phase-1-schlussbericht/0100a_b_20150131_136.JPG" medium="image" type="image/jpeg"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
